---
aid: 9025
zid: 599232
title: "髡人手里可用的人还是太少啊"
author: 赤色MA
date: 2015-06-29 19:55:25+07:00
lastmod: 2015-06-30 20:18:00+07:00
---

赤色 MA 于 2015-6-29 19:55:25 发表了：

没事假设了一下，如果向大陆拍一个专门调查石翁及幕后主使情报的探子，需要什么样的人。

首先武力要好，最起码要保证自身安全。会写字和速记，会密信书写和解译。脑子要够机灵，有分析情报的能力。

对临高足够忠诚。案底要清白，不能直接和髡人有联系。本身就是江湖出身，最好有一定名望，有掩护身份和作为情报来源的人脉。

然后现在髡人手里的人，早前投靠的江湖人都进体制内干了一段时间了，很难保证身份不被泄露。运来的饥民有合适的也因为还没经过足够的训练所以不能用。

真是到用人的时候才发现堪用的人难得啊。

---

angel8th 于 2015-6-29 20:16:13 发表了：

当前关键问题是，返回大陆，至少占领几个州府，扩大影响力。

登陆了广东，势力扩大了，自然可以收买武林败类。

其次，石翁不是现代情报组织，他先确定行动失败，至少三四个月，评估，制定新的计划，找马仔又要几个月，渗透内线又要几个月。

先做好情报防御就好了。

---

Scat 于 2015-6-29 23:05:41 发表了：

起威镖局和新道教就可以

---

lzy0702 于 2015-6-29 23:19:03 发表了：

第一拨中学生毕业需要 8 年，这是很漫长的过程。登陆一共才 5 年，芳草地正经按正规教育才办了 3 年多

---

赤色 MA 于 2015-6-30 09:58:57 发表了：

> Scat 发表于 2015-6-29 23:05
>
> 起威镖局和新道教就可以

这帮人身上临高味太重了，不适合做秘密调查吧

---

洪璜楠 于 2015-6-30 19:45:11 发表了：

> lzy0702 发表于 2015-6-29 23:19
>
> 第一拨中学生毕业需要 8 年，这是很漫长的过程。登陆一共才 5 年，芳草地正经按正规教育才办了 3 年多

是啊。没有时间的投入，又怎可能有产出。

哪怕高弟再聪明，没有系统的培训和三观的灌输，最多也就只能用半辈子。

---

lzy0702 于 2015-6-30 20:08:29 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2015-6-30 06:45
>
> 是啊。没有时间的投入，又怎可能有产出。
>
> 哪怕高弟再聪明，没有系统的培训和三观的灌输，最多也就只能用 ...

现在是潜伏期，需要闷声发大财，别老沉不住气搞政治斗争。tg 当年也是折腾了二十多年，才在三四年的时间内席卷全国的。

---

洪璜楠 于 2015-6-30 20:18:31 发表了：

> lzy0702 发表于 2015-6-30 20:08
>
> 现在是潜伏期，需要闷声发大财，别老沉不住气搞政治斗争。tg 当年也是折腾了二十多年，才在三四年的时间内 ...

正解。所以我也觉得元老院的政治斗争太激烈了。单良之流的湿水炮仗太没水平了。

---
